青年非禮女途人判囚 官：智障唔係大晒

青年非禮女途人判囚
官：智障唔係大晒

法庭

有12次非禮案底的被告楊楚康昨被判囚。資料圖片

【本報訊】有多次非禮案底、曾經被受害女生形容「樣衰到嚇人」的輕度智障青年重施故技，在黃大仙非禮女途人，由對方的臀部摸至大腿，過程遭便衣警員目擊。智障男昨日承認一項非禮罪，被判囚3個月。裁判官表示明白被告智障，「但唔係大晒」，批評他非禮女性，並且教訓他一餐：「人哋可唔可以見到邊個樣衰就揼邊個呀？人哋覺得睇你唔順眼，可唔可以揼你呀？唔得呀嘛！」

被受害女生指樣衰到嚇人

無業的被告楊楚康（19歲）有12次同類案底，靠父親的綜援金過活。主任裁判官吳蕙芳指其他智障人士也懂守法，直言被告「根本係色情狂」，批評他不工作，「游手好閒，咪胡思亂想諗吓點摸女人囉」，着他想想「人哋可唔可以摸你阿媽、家姐細妹呀？」吳官警告，若被告再犯案，必定加刑。

案發於去年9月22日晚上7時半，被告在鳳德邨踏單車，因形迹可疑引起便衣警留意。警員發現被告在行人天橋一直尾隨一名27歲女子到碧鳳樓外，被告後來下單車衝上前，用手摸該女子的臀至大腿後逃跑，警員上前拘捕被告。

被告於2015年兩度非禮同一名中六女生，女生作供時稱被告「特別樣衰，樣衰到嚇人，所以特別認得」。被告在該案被判入更生中心。

案件編號：KCCC348/18
■記者黃幗慧

靚仔過我

原來色狼真係有樣睇

睇佢個樣都知痴撚線啦
12次案底 終生就啱架啦

拎去打靶啦
養廢人

老實講，係樣衰，但唔係好撚樣衰嗰種。

衰多幾次就學識強姦 判咁輕 遲早出事

X2

有左膠保護 弱智光環你吹咩

同好多韓仔差唔多樣
有無巴打可P下佢？
幫下佢

韓仔本身弱智

弱智得黎咁鬼醒，知道弱智有光環

個樣似自閉

個樣其實真係唔似智障 似鹹濕多啲

啱！唔係大晒！搵石頭掟死佢！

🇭🇰基奧(南區)

被告於2015年兩度非禮同一名中六女生

人哋可唔可以見到邊個樣衰就揼邊個呀？人哋覺得睇你唔順眼，可唔可以揼你呀？唔得呀嘛！

段嘢好唔正經，好似講數咁

捉埋佢老豆老母打靶

又智障 又樣衰 , 前世做過咩衰野

x3

應該就係衰強姦

又係會代老母教仔嗰個吳官
就嚟做咗佢fans

智障都可以咸濕

睇佢個死人撚款 木撚住個嘴
著件爛鬼衫 幾十年冇洗咁款
真係想星佢兩巴

細個同佢玩過兵捉賊、捉依因 依家

抵你死

點解會識埋呢d人 巴打

個法官 次次判案講既野都好精警

細細個落公園見人就一齊玩啦 又點會知佢大個變成一個乜野人 之前喺蘋果見到佢都呆咗 咁多年 個樣都仲係咁易認

大陸民工樣

名符其實 賊眉賊眼

呢D就係SEN學生？？

型過我好多

智力同樣應該係掛勾

大快人心

「特別樣衰，樣衰到嚇人，所以特別認得」

人哋可唔可以見到邊個樣衰就揼邊個呀？人哋覺得睇你唔順眼，可唔可以揼你呀？唔得呀嘛

應該答佢得

泡狗樣姐

就咁張相唔肯定係同一個人
但應該住慈雲山
條友由細到大同佢老豆一樣on99咁

特別樣衰個個

唔識打扮姐

【專審水貨客──裁判官吳蕙芳金句錄】

老當益壯，運咁多奶粉，一定都可以承受牢獄之苦。（2月4日）

自己國家製造嘅奶粉都唔敢食，真係可悲，我認為係國恥。（2月6日）

人生過咗大半世，經歷咁多，體驗咁多，你哋竟然咁易俾人利用？心軟就唔得了，唔好逼我判長者坐監！（2月9日）

我希望長者唔好恃老賣老，（走私奶粉）真係會判監，千祈唔好以身試法！（2月10日）

希望犯罪集團積陰德，唔好咁冇陰公送老人家坐監。（2月11日）

法律系畢業的鐘錶公司少東出席朋友派對後，乘的士送拍拖半年的準大狀女友回家，其間突然失控大叫，女友見狀喊分手。少東聞言發難，推跌女友並扯她頭髮，女友受驚欲報警，卻遭少東奪去手機摔爛。少東昨認罪候判，求情聲稱受酒精影響才犯案，聆訊本以英語進行，主任裁判官吳蕙芳特意轉用廣東話訓斥被告：「酒品咁衰，以後唔准飲酒！唔好以為你可以借酒行兇，可以發酒癲。醉酒都有三分醒，你識行、識嬲，你話你斷片，我唔信。」
吳官又批評被告的學歷與行為不成正比，「你讀咁多書，廢嘅！格衰，讀幾多書都冇用」。不過吳官接受辯方建議，先索閱社會服務令及感化官報告，押後至下月2日判刑，其間准被告保釋，但揚言仍有可能判監，「阿仔，報告寫得好，我唔一定接納；報告唔好，會判監」 ，並警告他不要再犯錯。

公司有個輕度智障嘅同事
一開始我唔知，重以為佢只係個樣衰小小
講野奇怪小小，重覺得佢做野好精
最忙個時一定蛇咗去，點搵都搵佢唔到
冇野做個時叫佢執下啲手尾，佢就答你咩都唔識
但其實醒到甩尾

仲好樣過我

蕙芳姐

輕度智障 識玩

無錯係佢以前讀彩天

好肯定住慈雲山樂天樓一樓
細個跟過我後面想跟我番屋企
佢個樣特別奇怪所以認得

細細個就想亂黎

佢老豆就十年都著住同一件老西
日日係條街黎行去
個身就臭既 得閒就樓下係咁屌鳩啲保安

個仔就由細到大跟住老豆執垃圾
試過同啲叉仔打交比人打到爆晒缸
估唔到原來19歲仲要咁多次案底

好撚正 真正使用法律去令人變返好人

同意
執執佢根本係正常大陸仔樣

攞去試藥算啦呢啲垃圾

在控方讀案情期間，主任裁判官吳蕙芳發現被告向兩名事主所發送的「粗口短訊」中，其中兩句「你老母×」被寫成「你老母西」，質疑「寫少咗個門字」，可能令句子意思完全不同，控方聽取裁判官意見後即時更正。

吳官好正

吳青天好波

one more

老伯的太太和女兒昨到庭支持。主任裁判官吳蕙芳判刑時指「阿伯曳喇你」、「唔想老婆知，𠵱家乜都知晒」、「你自己都覺得醜」，老伯聽得害羞低頭。吳官又指「老公嫖妓對所有老婆都係好傷心嘅一件事」，老伯、太太和女兒聽到後相繼流淚。

老伯哭着請求輕判，吳官問他：「咁你會唔會覺得對唔住老婆？」老伯即說：「老婆我真係對你唔住！」吳官先要他提高聲量再說一遍，然後指「𠵱家唔係同我道歉」，叫他面向太太再三重複。太太聽到後哭得更厲害，並說原諒丈夫，吳官則說：「你都幾大方，幾豁達，唔係好多老婆講得出原諒佢㗎。」
吳官最後充當「和事老」，叫夫妻二人「從此以後擺低件事，唔准再提，無論嗌幾多次交，唔准提」，又勸太太「唔好再有心病，相信你做得到」，太太「唔」一聲答應後，便與丈夫及女兒離開法庭。

正

好似陳浩南d語氣

你標準都好低下 係咪會覺得自己好靚仔

個官似番個人

差唔多姐

下 望到都想掉頭走加嘔喎

成個馬雲咁

FF緊女事主個樣